# Autres méthodes

Voici une petite liste de méthodes pédagogiques que nous ne développons pas ici, mais qui peuvent être intéressantes à découvrir pour les formateurs débutants.

bring your own device (Sharples, 2014, pp. 17-19)   
dynamic assessment (Sharples, 2014, pp. 23-25)   
flipped classroom (Sharples, 2014, pp. 15-16)   
gamification (Reichler, 2016)   
guest speaker (Allan, 2016, p. 83)   
hands-on sessions (Allan, 2013, 46)   
ice breaker (Allan, 2016, pp. 85-86)   
learning through argumentation (Sharples, 2015)   
learning through video games (Sharples, 2016)   
mind mapping (Allan, 2016, pp. 86-87)   
open textbooks (Ferguson, 2017, pp. 15-18)   
peer instruction (Mazur, 2014)   
poster, infographs (Allan, 2016, pp. 87)   
questionnaires (Allan, 2013, p.54)
stories and metaphors (Allan, 2013, p. 53)   
student presentations (Allan, 2016, pp. 87-88)   

